\chapter{Modelo de Casos de Uso}
\label{sec-casos-de-uso}

% Define contador e identificador para casos de uso.
% Usar \UC\label{rf-nome-do-label} para cada caso de uso definido.
\newcounter{uccount}
\renewcommand*\theuccount{UC-\arabic{uccount}}
\newcommand*\UC{\refstepcounter{uccount}\theuccount}
\setcounter{uccount}{0}
O modelo de casos de uso corresponde a uma tentativa de descrever a relação das funcionalidades do sistema com cada um de seus atores. Os atores identificados no contexto deste projeto estão descritos na Tabela~\ref{tbl-casos-de-uso-atores}.

% Tabela de atores.
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{12cm}|}
	\caption{Descrição dos atores envolvidos nos casos de uso (Elaboração própria).}
	\label{tbl-casos-de-uso-atores} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Ator} & \textbf{Descrição} \\\hline		
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Ator} & \textbf{Descrição} \\\hline		
	\endhead
	
	% Especificar os atores abaixo, substituindo os exemplos.
	Ator 1 & Aluno. \\\hline
	
	Ator 2 & Professor. \\\hline
	
	Ator 3 & Secretaria/Coordenação PPGI. \\\hline

\end{longtable}

A Figura~\ref{fig-casos-de-uso} apresenta o diagrama de casos de uso do subsistema Gestão do PPGI.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-casos-de-uso.png}
	\caption{Diagrama de Casos de Uso do subsistema Gestão do PPGI.}
	\label{fig-casos-de-uso}
\end{figure}

A Tabela~\ref{tbl-casos-de-uso-rastreabilidade} apresenta a rastreabilidade dos casos de uso em relação às estórias de usuário apresentadas na Seção~\ref{sec-requisitos-usuario}, que já se encontram suficientemente detalhadas (considerando seus critérios de aceitação), dispensando, portanto, subsequentes descrições.

% Tabela de casos de uso cadastrais.
\begin{longtable}{|c|p{8.5cm}|p{4.2cm}|}
	\caption{Rastreabilidade dos casos de uso do subsistema Gestão do PPG.}
	\label{tbl-casos-de-uso-rastreabilidade} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Id} & \textbf{Nome} & \textbf{Requisitos} \\\hline	
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Id} & \textbf{Nome} & \textbf{Requisitos} \\\hline	
	\endhead
	
	% Especificar os atores abaixo, substituindo os exemplos.
	\UC\label{uc-subsistema-1-cadastro-periodo} & Cadastra Período & \ref{us-cadastrar-periodos} \\\hline	
	
	\UC\label{uc-subsistema-1-cadastro-disciplina} & Cadastra Matéria & \ref{us-cadastrar-disciplinas} \\\hline	
	
	\UC\label{uc-subsistema-1-oferta-materia} & Oferta Matéria & \ref{us-ofertar-disciplinas} \\\hline

	\UC\label{uc-subsistema-1-solicita-matricula} & Solicita Matrícula & \ref{us-solicitar-matricula} \ref{us-ver-situacao-matricula} \\\hline
	
	\UC\label{uc-subsistema-1-solicita-numero-matricula} & Solicita Número de Matrícula & \ref{us-solicitar-numero-matricula} \\\hline
	
	\UC\label{uc-subsistema-1-visualiza-finaliza-matriculas} & Visualiza e da Andamento em Solicitação de Matrícula & \ref{us-aprovar-matricula} \\\hline
		
	\UC\label{uc-subsistema-1-visualiza-sappg-matriculas} & Visualiza Solicitação de Matrícula e Marca como Registrado no SAPPG & \ref{us-visualizar-matriculas} \\\hline
		
	\UC\label{uc-subsistema-1-informa-prazos} & Informa Prazos & \ref{us-definir-fluxos} \\\hline
	
	\UC\label{uc-subsistema-1-solicita-aproveitamento} & Solicita Aproveitamento de Créditos & \ref{us-solicitar-aproveitamento} \\\hline
		
	\UC\label{uc-subsistema-1-solicita-diploma} & Solicita Diploma & \ref{us-solicitar-diploma} \\\hline
	
	\UC\label{uc-subsistema-1-visualiza-requerimentos} & Visualiza Solicitações & \ref{us-visualizar-demandas} \\\hline
	
	\UC\label{uc-subsistema-1-visualiza-finaliza-demanda} & Visualiza e da Andamento em Solicitação & \ref{us-acompanhar-demandas} \\\hline
\end{longtable}

